вообще убрать отдельную сущность-класс Report и встроить всю работу через
таблицу patch

отчет мне раньше нужен был для

 - report.cnt отслеживания сколько ключей редактируемой таблицы (полей обьекта)
   было обновлено, причем обновление проверялось в момент запроса нового
   значения по предоставляемому старому.
   сейчас я храню снимок состояния обьекта внутрь инстанса Editor
   и в патч пожно добавить в том числе вместо флага обновлено поле со старым
   значением, которое было в момент начала редактирования.
 - not_found - запрос ключей которых нет в патче
   - теперь просто кидаем исключения
 - nils
   в версии v0.1.0 ключ в патче напрямую ссылался на значение
   поэтому невозможно в патче было хранить ключ значение которого nil
   и вот в этот список складывал названия ключей для которых ключ в патче
   не существовал в момет его запроса
   теперь это не надо

TODO:
  передавать callback-и  для вывода и считывания prompt_msg и editable_line
  для того чтобы сам Editor внутри себя мог вызывать эти функции и производить
полный цикл редактирования обьекта одной строкой кода в вызывающем.

```lua
local opts = {
  dispatcher = builtin_cmds_dispatcher,
  ui_show_prompt = func1, --... vim.show...
  ui_read_line = func2, -- with default input  one-lines style
  ui_show_buf = func3  -- edit state via multiline temporary buffer
  ui_read_buf = func2, -- on save buffer :w apply changes
}
Editor.transaction_edit(obj, opts)
```
